[
  {
    "id": 1,
    "question": "Quelle est la planète la plus proche du Soleil ?",
    "choices": ["Vénus", "Terre", "Mercure", "Mars"],
    "answer": "Mercure"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Quel est le plus grand satellite naturel de la Terre ?",
    "choices": ["Phobos", "Lune", "Io", "Titan"],
    "answer": "Lune"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Quelle est la plus grande planète du système solaire ?",
    "choices": ["Saturne", "Jupiter", "Uranus", "Neptune"],
    "answer": "Jupiter"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Quel est le nom de la galaxie dans laquelle se trouve le système solaire ?",
    "choices": ["Andromède", "Voie lactée", "Triangle", "Sombrero"],
    "answer": "Voie lactée"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Quelle planète est connue comme la planète rouge ?",
    "choices": ["Vénus", "Mars", "Jupiter", "Saturne"],
    "answer": "Mars"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Quel est le nom du satellite naturel le plus grand de Jupiter ?",
    "choices": ["Europe", "Io", "Ganymède", "Callisto"],
    "answer": "Ganymède"
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "Quelle est la planète la plus éloignée du Soleil ?",
    "choices": ["Uranus", "Neptune", "Pluton", "Saturne"],
    "answer": "Neptune"
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "Quel est le nom de la comète célèbre qui passe près de la Terre tous les 76 ans ?",
    "choices": ["Halley", "Hale-Bopp", "Shoemaker-Levy 9", "Hyakutake"],
    "answer": "Halley"
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "Quelle est la planète connue pour ses anneaux ?",
    "choices": ["Jupiter", "Saturne", "Uranus", "Neptune"],
    "answer": "Saturne"
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Quel est le nom de la première personne à avoir marché sur la Lune ?",
    "choices": [
      "Buzz Aldrin",
      "Neil Armstrong",
      "John Glenn",
      "Michael Collins"
    ],
    "answer": "Neil Armstrong"
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "Quelle est la planète la plus chaude du système solaire ?",
    "choices": ["Mercure", "Vénus", "Terre", "Mars"],
    "answer": "Vénus"
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "Quel est le nom de la plus grande lune de Saturne ?",
    "choices": ["Titan", "Encelade", "Mimas", "Téthys"],
    "answer": "Titan"
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir la Grande Tache Rouge ?",
    "choices": ["Saturne", "Jupiter", "Mars", "Neptune"],
    "answer": "Jupiter"
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde spatiale à avoir quitté le système solaire ?",
    "choices": ["Voyager 1", "Voyager 2", "Pioneer 10", "Pioneer 11"],
    "answer": "Voyager 1"
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des anneaux très fins ?",
    "choices": ["Jupiter", "Saturne", "Uranus", "Neptune"],
    "answer": "Uranus"
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "Quel est le nom de la première femme à avoir voyagé dans l'espace ?",
    "choices": [
      "Valentina Terechkova",
      "Sally Ride",
      "Christina Koch",
      "Peggy Whitson"
    ],
    "answer": "Valentina Terechkova"
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "Quelle est la planète la plus proche de la Terre en taille et en masse ?",
    "choices": ["Vénus", "Mars", "Mercure", "Neptune"],
    "answer": "Vénus"
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "Quel est le nom de la première mission habitée sur Mars prévue par la NASA ?",
    "choices": ["Apollo", "Artemis", "Mars One", "InSight"],
    "answer": "Artemis"
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des vents les plus rapides du système solaire ?",
    "choices": ["Jupiter", "Saturne", "Uranus", "Neptune"],
    "answer": "Neptune"
  },
  {
    "id": 20,
    "question": "Quel est le nom du télescope spatial célèbre lancé en 1990 ?",
    "choices": ["James Webb", "Hubble", "Kepler", "Spitzer"],
    "answer": "Hubble"
  },
  {
    "id": 21,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir le plus grand nombre de lunes ?",
    "choices": ["Jupiter", "Saturne", "Uranus", "Neptune"],
    "answer": "Saturne"
  },
  {
    "id": 22,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir atterri sur une comète ?",
    "choices": ["Rosetta", "Philae", "Deep Impact", "Stardust"],
    "answer": "Philae"
  },
  {
    "id": 23,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir la plus grande inclinaison axiale ?",
    "choices": ["Terre", "Mars", "Uranus", "Neptune"],
    "answer": "Uranus"
  },
  {
    "id": 24,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir survolé Pluton ?",
    "choices": ["New Horizons", "Voyager 1", "Voyager 2", "Pioneer 10"],
    "answer": "New Horizons"
  },
  {
    "id": 25,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des geysers de glace ?",
    "choices": ["Europe", "Encelade", "Titan", "Triton"],
    "answer": "Encelade"
  },
  {
    "id": 26,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir atterri sur Vénus ?",
    "choices": ["Venera 7", "Mariner 2", "Pioneer Venus", "Magellan"],
    "answer": "Venera 7"
  },
  {
    "id": 27,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des tempêtes de poussière massives ?",
    "choices": ["Vénus", "Terre", "Mars", "Jupiter"],
    "answer": "Mars"
  },
  {
    "id": 28,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir survolé Mercure ?",
    "choices": ["Mariner 10", "Messenger", "BepiColombo", "MRO"],
    "answer": "Mariner 10"
  },
  {
    "id": 29,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des anneaux bleus ?",
    "choices": ["Jupiter", "Saturne", "Uranus", "Neptune"],
    "answer": "Saturne"
  },
  {
    "id": 30,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Jupiter de près ?",
    "choices": ["Pioneer 10", "Voyager 1", "Galileo", "Juno"],
    "answer": "Pioneer 10"
  },
  {
    "id": 31,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des lueurs polaires ?",
    "choices": ["Terre", "Jupiter", "Saturne", "Uranus"],
    "answer": "Jupiter"
  },
  {
    "id": 32,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir survolé Uranus ?",
    "choices": ["Voyager 2", "Voyager 1", "Pioneer 11", "New Horizons"],
    "answer": "Voyager 2"
  },
  {
    "id": 33,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des nuages d'acide sulfurique ?",
    "choices": ["Mercure", "Vénus", "Terre", "Mars"],
    "answer": "Vénus"
  },
  {
    "id": 34,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir survolé Neptune ?",
    "choices": ["Voyager 2", "Voyager 1", "Pioneer 11", "New Horizons"],
    "answer": "Voyager 2"
  },
  {
    "id": 35,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des tempêtes géantes ?",
    "choices": ["Terre", "Mars", "Jupiter", "Saturne"],
    "answer": "Jupiter"
  },
  {
    "id": 36,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Saturne de près ?",
    "choices": ["Pioneer 11", "Voyager 1", "Cassini", "Juno"],
    "answer": "Pioneer 11"
  },
  {
    "id": 37,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des lacs d'hydrocarbures ?",
    "choices": ["Europe", "Titan", "Encelade", "Triton"],
    "answer": "Titan"
  },
  {
    "id": 38,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir atterri sur Titan ?",
    "choices": ["Voyager 1", "Cassini-Huygens", "Galileo", "Juno"],
    "answer": "Cassini-Huygens"
  },
  {
    "id": 39,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des volcans actifs ?",
    "choices": ["Mercure", "Vénus", "Terre", "Io"],
    "answer": "Io"
  },
  {
    "id": 40,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Mercure en détail ?",
    "choices": ["Mariner 10", "Messenger", "BepiColombo", "MRO"],
    "answer": "Messenger"
  },
  {
    "id": 41,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des canyons géants ?",
    "choices": ["Vénus", "Terre", "Mars", "Jupiter"],
    "answer": "Mars"
  },
  {
    "id": 42,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Vénus en détail ?",
    "choices": ["Venera 7", "Mariner 2", "Magellan", "Pioneer Venus"],
    "answer": "Magellan"
  },
  {
    "id": 43,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des montagnes très hautes ?",
    "choices": ["Vénus", "Terre", "Mars", "Jupiter"],
    "answer": "Mars"
  },
  {
    "id": 44,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Mars en détail ?",
    "choices": ["Mariner 4", "Viking 1", "MRO", "Curiosity"],
    "answer": "Mariner 4"
  },
  {
    "id": 45,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des tempêtes de poussière ?",
    "choices": ["Mercure", "Vénus", "Terre", "Mars"],
    "answer": "Mars"
  },
  {
    "id": 46,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Uranus en détail ?",
    "choices": ["Voyager 2", "Voyager 1", "Pioneer 11", "New Horizons"],
    "answer": "Voyager 2"
  },
  {
    "id": 47,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des anneaux très fins ?",
    "choices": ["Jupiter", "Saturne", "Uranus", "Neptune"],
    "answer": "Uranus"
  },
  {
    "id": 48,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Neptune en détail ?",
    "choices": ["Voyager 2", "Voyager 1", "Pioneer 11", "New Horizons"],
    "answer": "Voyager 2"
  },
  {
    "id": 49,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des vents très rapides ?",
    "choices": ["Jupiter", "Saturne", "Uranus", "Neptune"],
    "answer": "Neptune"
  },
  {
    "id": 50,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Pluton en détail ?",
    "choices": ["New Horizons", "Voyager 1", "Voyager 2", "Pioneer 10"],
    "answer": "New Horizons"
  },
  {
    "id": 51,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des geysers de glace ?",
    "choices": ["Europe", "Encelade", "Titan", "Triton"],
    "answer": "Encelade"
  },
  {
    "id": 52,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Cérès en détail ?",
    "choices": ["Dawn", "Voyager 1", "Voyager 2", "New Horizons"],
    "answer": "Dawn"
  },
  {
    "id": 53,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des lacs de méthane ?",
    "choices": ["Europe", "Titan", "Encelade", "Triton"],
    "answer": "Titan"
  },
  {
    "id": 54,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Vesta en détail ?",
    "choices": ["Dawn", "Voyager 1", "Voyager 2", "New Horizons"],
    "answer": "Dawn"
  },
  {
    "id": 55,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des montagnes très hautes ?",
    "choices": ["Vénus", "Terre", "Mars", "Jupiter"],
    "answer": "Mars"
  },
  {
    "id": 56,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Io en détail ?",
    "choices": ["Galileo", "Voyager 1", "Voyager 2", "New Horizons"],
    "answer": "Galileo"
  },
  {
    "id": 57,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des volcans actifs ?",
    "choices": ["Mercure", "Vénus", "Terre", "Io"],
    "answer": "Io"
  },
  {
    "id": 58,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Europe en détail ?",
    "choices": ["Galileo", "Voyager 1", "Voyager 2", "New Horizons"],
    "answer": "Galileo"
  },
  {
    "id": 59,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des canyons géants ?",
    "choices": ["Vénus", "Terre", "Mars", "Jupiter"],
    "answer": "Mars"
  },
  {
    "id": 60,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Ganymède en détail ?",
    "choices": ["Galileo", "Voyager 1", "Voyager 2", "New Horizons"],
    "answer": "Galileo"
  },
  {
    "id": 61,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des tempêtes de poussière ?",
    "choices": ["Mercure", "Vénus", "Terre", "Mars"],
    "answer": "Mars"
  },
  {
    "id": 62,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Callisto en détail ?",
    "choices": ["Galileo", "Voyager 1", "Voyager 2", "New Horizons"],
    "answer": "Galileo"
  },
  {
    "id": 63,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des montagnes très hautes ?",
    "choices": ["Vénus", "Terre", "Mars", "Jupiter"],
    "answer": "Mars"
  },
  {
    "id": 64,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Titan en détail ?",
    "choices": ["Cassini-Huygens", "Voyager 1", "Voyager 2", "New Horizons"],
    "answer": "Cassini-Huygens"
  },
  {
    "id": 65,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des lacs d'hydrocarbures ?",
    "choices": ["Europe", "Titan", "Encelade", "Triton"],
    "answer": "Titan"
  },
  {
    "id": 66,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Encelade en détail ?",
    "choices": ["Cassini-Huygens", "Voyager 1", "Voyager 2", "New Horizons"],
    "answer": "Cassini-Huygens"
  },
  {
    "id": 67,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des geysers de glace ?",
    "choices": ["Europe", "Encelade", "Titan", "Triton"],
    "answer": "Encelade"
  },
  {
    "id": 68,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Mimas en détail ?",
    "choices": ["Cassini-Huygens", "Voyager 1", "Voyager 2", "New Horizons"],
    "answer": "Cassini-Huygens"
  },
  {
    "id": 69,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des cratères très grands ?",
    "choices": ["Mercure", "Vénus", "Terre", "Mars"],
    "answer": "Mercure"
  },
  {
    "id": 70,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Téthys en détail ?",
    "choices": ["Cassini-Huygens", "Voyager 1", "Voyager 2", "New Horizons"],
    "answer": "Cassini-Huygens"
  },
  {
    "id": 71,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des canyons très profonds ?",
    "choices": ["Vénus", "Terre", "Mars", "Jupiter"],
    "answer": "Mars"
  },
  {
    "id": 72,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Dioné en détail ?",
    "choices": ["Cassini-Huygens", "Voyager 1", "Voyager 2", "New Horizons"],
    "answer": "Cassini-Huygens"
  },
  {
    "id": 73,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des montagnes très hautes ?",
    "choices": ["Vénus", "Terre", "Mars", "Jupiter"],
    "answer": "Mars"
  },
  {
    "id": 74,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Rhéa en détail ?",
    "choices": ["Cassini-Huygens", "Voyager 1", "Voyager 2", "New Horizons"],
    "answer": "Cassini-Huygens"
  },
  {
    "id": 75,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des tempêtes de poussière ?",
    "choices": ["Mercure", "Vénus", "Terre", "Mars"],
    "answer": "Mars"
  },
  {
    "id": 76,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Hypérion en détail ?",
    "choices": ["Cassini-Huygens", "Voyager 1", "Voyager 2", "New Horizons"],
    "answer": "Cassini-Huygens"
  },
  {
    "id": 77,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des canyons très profonds ?",
    "choices": ["Vénus", "Terre", "Mars", "Jupiter"],
    "answer": "Mars"
  },
  {
    "id": 78,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Japet en détail ?",
    "choices": ["Cassini-Huygens", "Voyager 1", "Voyager 2", "New Horizons"],
    "answer": "Cassini-Huygens"
  },
  {
    "id": 79,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des montagnes très hautes ?",
    "choices": ["Vénus", "Terre", "Mars", "Jupiter"],
    "answer": "Mars"
  },
  {
    "id": 80,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Phœbé en détail ?",
    "choices": ["Cassini-Huygens", "Voyager 1", "Voyager 2", "New Horizons"],
    "answer": "Cassini-Huygens"
  },
  {
    "id": 81,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des tempêtes de poussière ?",
    "choices": ["Mercure", "Vénus", "Terre", "Mars"],
    "answer": "Mars"
  },
  {
    "id": 82,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Janus en détail ?",
    "choices": ["Cassini-Huygens", "Voyager 1", "Voyager 2", "New Horizons"],
    "answer": "Cassini-Huygens"
  },
  {
    "id": 83,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des canyons très profonds ?",
    "choices": ["Vénus", "Terre", "Mars", "Jupiter"],
    "answer": "Mars"
  },
  {
    "id": 84,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Épiméthée en détail ?",
    "choices": ["Cassini-Huygens", "Voyager 1", "Voyager 2", "New Horizons"],
    "answer": "Cassini-Huygens"
  },
  {
    "id": 85,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des montagnes très hautes ?",
    "choices": ["Vénus", "Terre", "Mars", "Jupiter"],
    "answer": "Mars"
  },
  {
    "id": 86,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Hélène en détail ?",
    "choices": ["Cassini-Huygens", "Voyager 1", "Voyager 2", "New Horizons"],
    "answer": "Cassini-Huygens"
  },
  {
    "id": 87,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des tempêtes de poussière ?",
    "choices": ["Mercure", "Vénus", "Terre", "Mars"],
    "answer": "Mars"
  },
  {
    "id": 88,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Télesto en détail ?",
    "choices": ["Cassini-Huygens", "Voyager 1", "Voyager 2", "New Horizons"],
    "answer": "Cassini-Huygens"
  },
  {
    "id": 89,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des canyons très profonds ?",
    "choices": ["Vénus", "Terre", "Mars", "Jupiter"],
    "answer": "Mars"
  },
  {
    "id": 90,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Calypso en détail ?",
    "choices": ["Cassini-Huygens", "Voyager 1", "Voyager 2", "New Horizons"],
    "answer": "Cassini-Huygens"
  },
  {
    "id": 91,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des montagnes très hautes ?",
    "choices": ["Vénus", "Terre", "Mars", "Jupiter"],
    "answer": "Mars"
  },
  {
    "id": 92,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Atlas en détail ?",
    "choices": ["Cassini-Huygens", "Voyager 1", "Voyager 2", "New Horizons"],
    "answer": "Cassini-Huygens"
  },
  {
    "id": 93,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des tempêtes de poussière ?",
    "choices": ["Mercure", "Vénus", "Terre", "Mars"],
    "answer": "Mars"
  },
  {
    "id": 94,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Prométhée en détail ?",
    "choices": ["Cassini-Huygens", "Voyager 1", "Voyager 2", "New Horizons"],
    "answer": "Cassini-Huygens"
  },
  {
    "id": 95,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des canyons très profonds ?",
    "choices": ["Vénus", "Terre", "Mars", "Jupiter"],
    "answer": "Mars"
  },
  {
    "id": 96,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Pandore en détail ?",
    "choices": ["Cassini-Huygens", "Voyager 1", "Voyager 2", "New Horizons"],
    "answer": "Cassini-Huygens"
  },
  {
    "id": 97,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des montagnes très hautes ?",
    "choices": ["Vénus", "Terre", "Mars", "Jupiter"],
    "answer": "Mars"
  },
  {
    "id": 98,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Pan en détail ?",
    "choices": ["Cassini-Huygens", "Voyager 1", "Voyager 2", "New Horizons"],
    "answer": "Cassini-Huygens"
  },
  {
    "id": 99,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des tempêtes de poussière ?",
    "choices": ["Mercure", "Vénus", "Terre", "Mars"],
    "answer": "Mars"
  },
  {
    "id": 100,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Ymir en détail ?",
    "choices": ["Cassini-Huygens", "Voyager 1", "Voyager 2", "New Horizons"],
    "answer": "Cassini-Huygens"
  },
  {
    "id": 101,
    "question": "Qu'est-ce qu'une étoile à neutrons ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Une étoile qui a explosé en supernova",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité"
  },
  {
    "id": 102,
    "question": "Quel est le nom du trou noir supermassif situé au centre de notre galaxie, la Voie lactée ?",
    "choices": ["Cygnus X-1", "Sagittarius A*", "M87*", "Andromède A*"],
    "answer": "Sagittarius A*"
  },
  {
    "id": 103,
    "question": "Qu'est-ce qu'un pulsar ?",
    "choices": [
      "Un type de trou noir",
      "Une étoile à neutrons qui émet des impulsions radio régulières",
      "Un type de galaxie",
      "Un type de comète"
    ],
    "answer": "Une étoile à neutrons qui émet des impulsions radio régulières"
  },
  {
    "id": 104,
    "question": "Quelle est la plus proche étoile de la Terre, autre que le Soleil ?",
    "choices": [
      "Sirius",
      "Proxima Centauri",
      "Alpha Centauri A",
      "Étoile de Barnard"
    ],
    "answer": "Proxima Centauri"
  },
  {
    "id": 105,
    "question": "Qu'est-ce qu'un quasar ?",
    "choices": [
      "Un type d'étoile à neutrons",
      "Un trou noir supermassif au centre d'une galaxie active",
      "Un type de galaxie spirale",
      "Un type de nébuleuse"
    ],
    "answer": "Un trou noir supermassif au centre d'une galaxie active"
  },
  {
    "id": 106,
    "question": "Quelle est la plus grande planète du système solaire ?",
    "choices": ["Saturne", "Jupiter", "Uranus", "Neptune"],
    "answer": "Jupiter"
  },
  {
    "id": 107,
    "question": "Qu'est-ce qu'une naine blanche ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières",
      "Une étoile qui a explosé en supernova"
    ],
    "answer": "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité"
  },
  {
    "id": 108,
    "question": "Quel est le nom de la galaxie la plus proche de la Voie lactée ?",
    "choices": [
      "Galaxie d'Andromède",
      "Galaxie du Triangle",
      "Galaxie du Sombrero",
      "Galaxie du Tourbillon"
    ],
    "answer": "Galaxie d'Andromède"
  },
  {
    "id": 109,
    "question": "Qu'est-ce qu'une supernova ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Une explosion cataclysmique qui marque la fin de la vie d'une étoile massive",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Une explosion cataclysmique qui marque la fin de la vie d'une étoile massive"
  },
  {
    "id": 110,
    "question": "Quelle est la planète la plus proche du Soleil ?",
    "choices": ["Vénus", "Terre", "Mercure", "Mars"],
    "answer": "Mercure"
  },
  {
    "id": 111,
    "question": "Qu'est-ce qu'un trou noir ?",
    "choices": [
      "Un objet céleste si dense que même la lumière ne peut s'en échapper",
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Un objet céleste si dense que même la lumière ne peut s'en échapper"
  },
  {
    "id": 112,
    "question": "Quel est le nom de la première exoplanète découverte ?",
    "choices": [
      "51 Pegasi b",
      "HD 209458 b",
      "Kepler-186f",
      "Proxima Centauri b"
    ],
    "answer": "51 Pegasi b"
  },
  {
    "id": 113,
    "question": "Qu'est-ce qu'une étoile binaire ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Un système de deux étoiles orbitant autour d'un centre de masse commun",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Un système de deux étoiles orbitant autour d'un centre de masse commun"
  },
  {
    "id": 114,
    "question": "Quelle est la plus grande lune de Neptune ?",
    "choices": ["Triton", "Protée", "Néréide", "Larissa"],
    "answer": "Triton"
  },
  {
    "id": 115,
    "question": "Qu'est-ce qu'une nébuleuse planétaire ?",
    "choices": [
      "Un nuage de gaz et de poussière formé par l'explosion d'une étoile en supernova",
      "Un nuage de gaz et de poussière éjecté par une étoile en fin de vie",
      "Un type de galaxie",
      "Un type de trou noir"
    ],
    "answer": "Un nuage de gaz et de poussière éjecté par une étoile en fin de vie"
  },
  {
    "id": 116,
    "question": "Quelle est la planète la plus éloignée du Soleil ?",
    "choices": ["Uranus", "Neptune", "Pluton", "Saturne"],
    "answer": "Neptune"
  },
  {
    "id": 117,
    "question": "Qu'est-ce qu'une étoile variable ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Une étoile dont la luminosité varie avec le temps",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Une étoile dont la luminosité varie avec le temps"
  },
  {
    "id": 118,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir quitté le système solaire ?",
    "choices": ["Voyager 1", "Voyager 2", "Pioneer 10", "Pioneer 11"],
    "answer": "Voyager 1"
  },
  {
    "id": 119,
    "question": "Qu'est-ce qu'une galaxie spirale ?",
    "choices": [
      "Une galaxie sans structure définie",
      "Une galaxie avec des bras spiraux d'étoiles s'étendant depuis un centre",
      "Une galaxie avec une forme elliptique",
      "Une galaxie avec une forme irrégulière"
    ],
    "answer": "Une galaxie avec des bras spiraux d'étoiles s'étendant depuis un centre"
  },
  {
    "id": 120,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des anneaux ?",
    "choices": ["Jupiter", "Saturne", "Uranus", "Neptune"],
    "answer": "Saturne"
  },
  {
    "id": 121,
    "question": "Qu'est-ce qu'une étoile géante rouge ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Une étoile en fin de vie qui a gonflé et refroidi",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Une étoile en fin de vie qui a gonflé et refroidi"
  },
  {
    "id": 122,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir atterri sur Mars ?",
    "choices": ["Viking 1", "Mariner 4", "Spirit", "Opportunity"],
    "answer": "Viking 1"
  },
  {
    "id": 123,
    "question": "Qu'est-ce qu'une étoile naine jaune ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Une étoile de la séquence principale de type spectral G",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Une étoile de la séquence principale de type spectral G"
  },
  {
    "id": 124,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir la Grande Tache Rouge ?",
    "choices": ["Saturne", "Jupiter", "Mars", "Neptune"],
    "answer": "Jupiter"
  },
  {
    "id": 125,
    "question": "Qu'est-ce qu'une étoile supergéante ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Une étoile très massive et lumineuse en fin de vie",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Une étoile très massive et lumineuse en fin de vie"
  },
  {
    "id": 126,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir survolé Vénus ?",
    "choices": ["Mariner 2", "Venera 1", "Magellan", "Pioneer Venus"],
    "answer": "Mariner 2"
  },
  {
    "id": 127,
    "question": "Qu'est-ce qu'une étoile à neutrons ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Le résidu d'une supernova composé principalement de neutrons",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Le résidu d'une supernova composé principalement de neutrons"
  },
  {
    "id": 128,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Mercure en détail ?",
    "choices": ["Mariner 10", "Messenger", "BepiColombo", "MRO"],
    "answer": "Messenger"
  },
  {
    "id": 129,
    "question": "Qu'est-ce qu'un trou noir supermassif ?",
    "choices": [
      "Un trou noir avec une masse de quelques fois celle du Soleil",
      "Un trou noir avec une masse de millions ou milliards de fois celle du Soleil, situé au centre des galaxies",
      "Un trou noir qui émet des ondes radio régulières",
      "Un trou noir qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondré sous sa propre gravité"
    ],
    "answer": "Un trou noir avec une masse de millions ou milliards de fois celle du Soleil, situé au centre des galaxies"
  },
  {
    "id": 130,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des anneaux très fins ?",
    "choices": ["Jupiter", "Saturne", "Uranus", "Neptune"],
    "answer": "Uranus"
  },
  {
    "id": 131,
    "question": "Qu'est-ce qu'une étoile hypergéante ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Une étoile extrêmement massive et lumineuse, plus grande qu'une supergéante",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Une étoile extrêmement massive et lumineuse, plus grande qu'une supergéante"
  },
  {
    "id": 132,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Uranus en détail ?",
    "choices": ["Voyager 2", "Voyager 1", "Pioneer 11", "New Horizons"],
    "answer": "Voyager 2"
  },
  {
    "id": 133,
    "question": "Qu'est-ce qu'une étoile Wolf-Rayet ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Une étoile très chaude et lumineuse avec un vent stellaire puissant",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Une étoile très chaude et lumineuse avec un vent stellaire puissant"
  },
  {
    "id": 134,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des vents les plus rapides du système solaire ?",
    "choices": ["Jupiter", "Saturne", "Uranus", "Neptune"],
    "answer": "Neptune"
  },
  {
    "id": 135,
    "question": "Qu'est-ce qu'une étoile de type spectral O ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Une étoile très chaude et massive, souvent bleue",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Une étoile très chaude et massive, souvent bleue"
  },
  {
    "id": 136,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Neptune en détail ?",
    "choices": ["Voyager 2", "Voyager 1", "Pioneer 11", "New Horizons"],
    "answer": "Voyager 2"
  },
  {
    "id": 137,
    "question": "Qu'est-ce qu'une étoile de type spectral M ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Une étoile froide et peu massive, souvent rouge",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Une étoile froide et peu massive, souvent rouge"
  },
  {
    "id": 138,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des cratères très grands ?",
    "choices": ["Mercure", "Vénus", "Terre", "Mars"],
    "answer": "Mercure"
  },
  {
    "id": 139,
    "question": "Qu'est-ce qu'une étoile de type spectral B ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Une étoile chaude et bleue, plus massive que le Soleil",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Une étoile chaude et bleue, plus massive que le Soleil"
  },
  {
    "id": 140,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Pluton en détail ?",
    "choices": ["New Horizons", "Voyager 1", "Voyager 2", "Pioneer 10"],
    "answer": "New Horizons"
  },
  {
    "id": 141,
    "question": "Qu'est-ce qu'une étoile de type spectral A ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Une étoile blanche, plus massive que le Soleil",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Une étoile blanche, plus massive que le Soleil"
  },
  {
    "id": 142,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des lacs de méthane ?",
    "choices": ["Europe", "Titan", "Encelade", "Triton"],
    "answer": "Titan"
  },
  {
    "id": 143,
    "question": "Qu'est-ce qu'une étoile de type spectral F ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Une étoile jaune-blanc, légèrement plus massive que le Soleil",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Une étoile jaune-blanc, légèrement plus massive que le Soleil"
  },
  {
    "id": 144,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Cérès en détail ?",
    "choices": ["Dawn", "Voyager 1", "Voyager 2", "New Horizons"],
    "answer": "Dawn"
  },
  {
    "id": 145,
    "question": "Qu'est-ce qu'une étoile de type spectral G ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Une étoile jaune, comme le Soleil",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Une étoile jaune, comme le Soleil"
  },
  {
    "id": 146,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des volcans actifs ?",
    "choices": ["Mercure", "Vénus", "Terre", "Io"],
    "answer": "Io"
  },
  {
    "id": 147,
    "question": "Qu'est-ce qu'une étoile de type spectral K ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Une étoile orange, légèrement moins massive que le Soleil",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Une étoile orange, légèrement moins massive que le Soleil"
  },
  {
    "id": 148,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Rhéa en détail ?",
    "choices": ["Cassini-Huygens", "Voyager 1", "Voyager 2", "New Horizons"],
    "answer": "Cassini-Huygens"
  },
  {
    "id": 149,
    "question": "Qu'est-ce qu'une étoile de type spectral O ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Une étoile très chaude et massive, souvent bleue",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Une étoile très chaude et massive, souvent bleue"
  },
  {
    "id": 150,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Encelade en détail ?",
    "choices": ["Cassini-Huygens", "Voyager 1", "Voyager 2", "New Horizons"],
    "answer": "Cassini-Huygens"
  },
  {
    "id": 151,
    "question": "Qu'est-ce qu'une étoile de type spectral L ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Une étoile très froide et peu lumineuse, souvent une naine brune",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Une étoile très froide et peu lumineuse, souvent une naine brune"
  },
  {
    "id": 152,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Mimas en détail ?",
    "choices": ["Cassini-Huygens", "Voyager 1", "Voyager 2", "New Horizons"],
    "answer": "Cassini-Huygens"
  },
  {
    "id": 153,
    "question": "Qu'est-ce qu'une étoile de type spectral T ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Une étoile très froide, souvent une naine brune avec des caractéristiques de méthane",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Une étoile très froide, souvent une naine brune avec des caractéristiques de méthane"
  },
  {
    "id": 154,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des cratères très grands ?",
    "choices": ["Mercure", "Vénus", "Terre", "Mars"],
    "answer": "Mercure"
  },
  {
    "id": 155,
    "question": "Qu'est-ce qu'une étoile de type spectral C ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Une étoile carbonée, avec une atmosphère riche en carbone",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Une étoile carbonée, avec une atmosphère riche en carbone"
  },
  {
    "id": 156,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Japet en détail ?",
    "choices": ["Cassini-Huygens", "Voyager 1", "Voyager 2", "New Horizons"],
    "answer": "Cassini-Huygens"
  },
  {
    "id": 157,
    "question": "Qu'est-ce qu'une étoile de type spectral S ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Une étoile avec des lignes de zirconium dans son spectre",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Une étoile avec des lignes de zirconium dans son spectre"
  },
  {
    "id": 158,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des montagnes très hautes ?",
    "choices": ["Vénus", "Terre", "Mars", "Jupiter"],
    "answer": "Mars"
  },
  {
    "id": 159,
    "question": "Qu'est-ce qu'une étoile de type spectral D ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Une naine blanche, avec une atmosphère riche en hydrogène ou en hélium",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Une naine blanche, avec une atmosphère riche en hydrogène ou en hélium"
  },
  {
    "id": 160,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Phœbé en détail ?",
    "choices": ["Cassini-Huygens", "Voyager 1", "Voyager 2", "New Horizons"],
    "answer": "Cassini-Huygens"
  },
  {
    "id": 161,
    "question": "Qu'est-ce qu'une étoile de type spectral W ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Une étoile Wolf-Rayet, très chaude et lumineuse avec des vents stellaires puissants",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Une étoile Wolf-Rayet, très chaude et lumineuse avec des vents stellaires puissants"
  },
  {
    "id": 162,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des canyons très profonds ?",
    "choices": ["Vénus", "Terre", "Mars", "Jupiter"],
    "answer": "Mars"
  },
  {
    "id": 163,
    "question": "Qu'est-ce qu'une étoile de type spectral Q ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Une nova, avec des lignes d'émission fortes",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Une nova, avec des lignes d'émission fortes"
  },
  {
    "id": 164,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Janus en détail ?",
    "choices": ["Cassini-Huygens", "Voyager 1", "Voyager 2", "New Horizons"],
    "answer": "Cassini-Huygens"
  },
  {
    "id": 165,
    "question": "Qu'est-ce qu'une étoile de type spectral X ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Une étoile avec des raies d'émission fortes, souvent associée à des systèmes binaires",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Une étoile avec des raies d'émission fortes, souvent associée à des systèmes binaires"
  },
  {
    "id": 166,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des montagnes très hautes ?",
    "choices": ["Vénus", "Terre", "Mars", "Jupiter"],
    "answer": "Mars"
  },
  {
    "id": 167,
    "question": "Qu'est-ce qu'une étoile de type spectral P ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Une nébuleuse planétaire, avec des raies d'émission fortes",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Une nébuleuse planétaire, avec des raies d'émission fortes"
  },
  {
    "id": 168,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Télesto en détail ?",
    "choices": ["Cassini-Huygens", "Voyager 1", "Voyager 2", "New Horizons"],
    "answer": "Cassini-Huygens"
  },
  {
    "id": 169,
    "question": "Qu'est-ce qu'une étoile de type spectral R ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Une étoile carbonée, avec des bandes de carbone dans son spectre",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Une étoile carbonée, avec des bandes de carbone dans son spectre"
  },
  {
    "id": 170,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des lacs d'hydrocarbures ?",
    "choices": ["Europe", "Titan", "Encelade", "Triton"],
    "answer": "Titan"
  },
  {
    "id": 171,
    "question": "Qu'est-ce qu'une étoile de type spectral N ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Une étoile carbonée, avec des bandes de cyanogène dans son spectre",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Une étoile carbonée, avec des bandes de cyanogène dans son spectre"
  },
  {
    "id": 172,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Calypso en détail ?",
    "choices": ["Cassini-Huygens", "Voyager 1", "Voyager 2", "New Horizons"],
    "answer": "Cassini-Huygens"
  },
  {
    "id": 173,
    "question": "Qu'est-ce qu'une étoile de type spectral H ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Une étoile avec des raies d'hydrogène fortes dans son spectre",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Une étoile avec des raies d'hydrogène fortes dans son spectre"
  },
  {
    "id": 174,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des geysers de glace ?",
    "choices": ["Europe", "Encelade", "Titan", "Triton"],
    "answer": "Encelade"
  },
  {
    "id": 175,
    "question": "Qu'est-ce qu'une étoile de type spectral K ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Une étoile orange, légèrement moins massive que le Soleil",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Une étoile orange, légèrement moins massive que le Soleil"
  },
  {
    "id": 176,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Atlas en détail ?",
    "choices": ["Cassini-Huygens", "Voyager 1", "Voyager 2", "New Horizons"],
    "answer": "Cassini-Huygens"
  },
  {
    "id": 177,
    "question": "Qu'est-ce qu'une étoile de type spectral M ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Une étoile froide et peu massive, souvent rouge",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Une étoile froide et peu massive, souvent rouge"
  },
  {
    "id": 178,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des cratères très grands ?",
    "choices": ["Mercure", "Vénus", "Terre", "Mars"],
    "answer": "Mercure"
  },
  {
    "id": 179,
    "question": "Qu'est-ce qu'une étoile de type spectral G ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Une étoile jaune, comme le Soleil",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Une étoile jaune, comme le Soleil"
  },
  {
    "id": 180,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Prométhée en détail ?",
    "choices": ["Cassini-Huygens", "Voyager 1", "Voyager 2", "New Horizons"],
    "answer": "Cassini-Huygens"
  },
  {
    "id": 181,
    "question": "Qu'est-ce qu'une étoile de type spectral F ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Une étoile jaune-blanc, légèrement plus massive que le Soleil",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Une étoile jaune-blanc, légèrement plus massive que le Soleil"
  },
  {
    "id": 182,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des canyons très profonds ?",
    "choices": ["Vénus", "Terre", "Mars", "Jupiter"],
    "answer": "Mars"
  },
  {
    "id": 183,
    "question": "Qu'est-ce qu'une étoile de type spectral A ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Une étoile blanche, plus massive que le Soleil",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Une étoile blanche, plus massive que le Soleil"
  },
  {
    "id": 184,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Dioné en détail ?",
    "choices": ["Cassini-Huygens", "Voyager 1", "Voyager 2", "New Horizons"],
    "answer": "Cassini-Huygens"
  },
  {
    "id": 185,
    "question": "Qu'est-ce qu'une étoile de type spectral B ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Une étoile chaude et bleue, plus massive que le Soleil",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Une étoile chaude et bleue, plus massive que le Soleil"
  },
  {
    "id": 186,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des montagnes très hautes ?",
    "choices": ["Vénus", "Terre", "Mars", "Jupiter"],
    "answer": "Mars"
  },
  {
    "id": 187,
    "question": "Qu'est-ce qu'une étoile de type spectral O ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Une étoile très chaude et massive, souvent bleue",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Une étoile très chaude et massive, souvent bleue"
  },
  {
    "id": 188,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Rhéa en détail ?",
    "choices": ["Cassini-Huygens", "Voyager 1", "Voyager 2", "New Horizons"],
    "answer": "Cassini-Huygens"
  },
  {
    "id": 189,
    "question": "Qu'est-ce qu'une étoile de type spectral L ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Une étoile très froide et peu lumineuse, souvent une naine brune",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Une étoile très froide et peu lumineuse, souvent une naine brune"
  },
  {
    "id": 190,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des tempêtes de poussière ?",
    "choices": ["Mercure", "Vénus", "Terre", "Mars"],
    "answer": "Mars"
  },
  {
    "id": 191,
    "question": "Qu'est-ce qu'une étoile de type spectral T ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Une étoile très froide, souvent une naine brune avec des caractéristiques de méthane",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Une étoile très froide, souvent une naine brune avec des caractéristiques de méthane"
  },
  {
    "id": 192,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Hypérion en détail ?",
    "choices": ["Cassini-Huygens", "Voyager 1", "Voyager 2", "New Horizons"],
    "answer": "Cassini-Huygens"
  },
  {
    "id": 193,
    "question": "Qu'est-ce qu'une étoile de type spectral Y ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Une étoile très froide et peu lumineuse, souvent une naine brune très froide",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Une étoile très froide et peu lumineuse, souvent une naine brune très froide"
  },
  {
    "id": 194,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des canyons très profonds ?",
    "choices": ["Vénus", "Terre", "Mars", "Jupiter"],
    "answer": "Mars"
  },
  {
    "id": 195,
    "question": "Qu'est-ce qu'une étoile de type spectral C ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Une étoile carbonée, avec une atmosphère riche en carbone",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Une étoile carbonée, avec une atmosphère riche en carbone"
  },
  {
    "id": 196,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Japet en détail ?",
    "choices": ["Cassini-Huygens", "Voyager 1", "Voyager 2", "New Horizons"],
    "answer": "Cassini-Huygens"
  },
  {
    "id": 197,
    "question": "Qu'est-ce qu'une étoile de type spectral S ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Une étoile avec des lignes de zirconium dans son spectre",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Une étoile avec des lignes de zirconium dans son spectre"
  },
  {
    "id": 198,
    "question": "Quelle est la planète connue pour avoir des montagnes très hautes ?",
    "choices": ["Vénus", "Terre", "Mars", "Jupiter"],
    "answer": "Mars"
  },
  {
    "id": 199,
    "question": "Qu'est-ce qu'une étoile de type spectral D ?",
    "choices": [
      "Une étoile qui a épuisé son carburant nucléaire et s'est effondrée sous sa propre gravité",
      "Une naine blanche, avec une atmosphère riche en hydrogène ou en hélium",
      "Une étoile qui fusionne de l'hydrogène en hélium dans son noyau",
      "Une étoile qui émet des ondes radio régulières"
    ],
    "answer": "Une naine blanche, avec une atmosphère riche en hydrogène ou en hélium"
  },
  {
    "id": 200,
    "question": "Quel est le nom de la première sonde à avoir étudié Phœbé en détail ?",
    "choices": ["Cassini-Huygens", "Voyager 1", "Voyager 2", "New Horizons"],
    "answer": "Cassini-Huygens"
  }
]
